\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%język polski
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
%marginesy i odstępy między wierszami
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{setspace}
%obrazki i zawijanie tekstu
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%równania matematyczne
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
%wykresy Gantta
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfgantt}  
\usepackage{tabularx}
\title{Projekt 1 \\ \vspace{0.4cm} \large Optymalizacja przetwarzania równoległego (w systemie z przekazywaniem komunikatów) metodą zadania jednorodnego.}
\date{Czwartek 16:40, 29.11.2012r. \\ \vspace{0.2cm} Wersja: 1.0}
\author{Mateusz Łuczak \\ 101386 \and Krystian Panek \\ 101837}
\begin{document}
\maketitle
\begin{spacing}{1.4}
\section{Analiza badanego systemu}
\begin{wrapfigure}{L}{0.48\textwidth}
	\vspace{-50pt}
	\centering
	\includegraphics[width=0.46\textwidth]{../grafy/system.pdf}
	\vspace{-30pt}
	\caption{Architektura systemu}
\end{wrapfigure}
\subsection{Opis architektury}
Architekturą omawianego systemu przetwarzającego jest szóstka pięciu procesorów ze źródłem danych u góry --- w procesorze 0. System ten zgodnie z założeniami projektowymi charakteryzuje się: niejednorodnością --- każdy procesor posiada inne parametry $A$ oraz $C$, brakiem możliwości jednoczesnego obliczania i komunikacji na dowolnym procesorze ($K \not\parallel O$) oraz możliwością wystąpienia tylko jednej komunikacji pomiędzy parą połączonych procesorów. Wymagania zakładają określenie kierunków przepływu danych na łączach pomiędzy poszczególnymi procesorami, dlatego w projekcie wyszczególniliśmy trzy główne przypadki opisane dalej, które naszym zdaniem obejmują wszystkie możliwości przetwarzania w takim systemie. Procesory zostały ponumerowane zgodnie z ruchem wskazówek zegara, oznaczając jako 0 procesor inicjujący przetwarzanie. 
\subsection{Opis poszczególnych procesorów}
W tym punkcie przeprowadzona zostanie szczegółowa analiza poszczególnych procesorów w kolejności zgodnej z kolejnością propagacji danych.
\begin{description}
\item[Procesor 0] Procesor ten posiada V danych i jest inicjatorem przetwarzania. Połączony jest tylko z jednym procesorem, zatem procesor ten albo oblicza całość --- V danych, albo przekazuje ich część procesorowi 1, a pozostałą część oblicza. W przypadku kiedy komunikuje się z procesorem 1, nie jest wymagana żadna synchronizacja, gdyż procesor 1 początkowo bezczynnie oczekuje na dane od procesora 0. Mając na celu optymalność przetwarzania, komunikacja $0-1$ powinna nastąpić (o ile powinna) jak najszybciej.
\item[Procesor 1] Procesor ten otrzymuje dane od procesora 1 i przekazuje część z nich do procesorów 2 i 4, możliwe jest nie wystąpienie żadnej z komunikacji, tylko jednej z nich, jak i obu. Nie jest z z góry założone, z którym procesorem procesor 1 komunikuje się pierwszy, a momenty rozpoczęcia komunikacji mają znaczenie w przetwarzaniu na kolejnych procesorach, dlatego w modelu matematycznym należy nałożyć na niego dodatkowe ograniczenia ustalające kolejność komunikacji. Moment zakończenia obliczeń związany jest z zakończeniem dwóch komunikacji i przetworzeniem danych przeznaczonych temu procesorowi.
\item[Procesor 2] Procesor ten ma rolę silnie uzależnioną od przypadku, w którym jest omawiany. W 1 i 3 przypadku procesor otrzymuje dane od procesora 1 a następnie, może je przekazać do procesora 3. W przypadku 1 moment przekazania danych do procesora 3 uzależniony jest od komunikacji procesora 4 z procesorem 3. Możliwa jest aby procesor oczekiwał na komunikację z procesorem 3, gdy ten komunikuje się z procesorem 4, wówczas oblicza część danych. W przypadku 3 procesor ten od razu po otrzymaniu danych od procesora 2, może zainicjować komunikację z procesorem 4. Przypadek 2, różni się od pozostałych dwóch, gdyż procesor ten nie inicjuje żadnej komunikacji, a odbiera dwie komunikacje przychodzące z procesorów 1 i 4. Wówczas podczas oczekiwania na drugą komunikację, procesor przetwarza pierwszą część przeznaczonych dla niego danych. Moment zakończenia obliczeń związany jest z zakończeniem późniejszej komunikacji i obliczeniem pozostałej części posiadanych w danej chwili danych. 
\item[Procesor 3] Procesor pełni rolę końcowego węzła propagacji danych w przypadku 1, wówczas obliczanie danych może być podzielone na dwie części uzależnione od kolejności i czasu zachodzenia komunikacji inicjowanych przez procesory 1 i 4, gdyż procesor ten wówczas odbiera dane z dwóch źródeł. W związku z tym określone zostają momenty rozpoczęcia obliczeń i pierwszeństwo otrzymuje procesor o mniejszym z momentów. W pozostałych dwóch przypadkach procesor inicjuje komunikacje do procesorów odbierających synchronicznie dane z dwóch źródeł (w przypadku 2 do procesora 2 i w przypadku 3 do procesora 4), w związku z czym może on oczekiwać na zakończenie innej komunikacji i również obliczyć w czasie oczekiwania część posiadanych w danej chwili danych.
\item[Procesor 4] Procesor ten rozpatrywany jest analogicznie do procesora 2. Jego rola zmienia się w każdym z przypadków - w przypadku 1 inicjuje komunikację do procesora 3 odbierającego z dwóch źródeł, więc może oczekiwać na komunikację. W przypadku 2 może przekazywać dane z procesora 1 do procesora 3. W przypadku 3 natomiast odbiera i oblicza dane z dwóch źródeł. W związku z takim podobieństwem ról dwóch procesorów --- procesory 2 i 4 --- przypadki 2 i 3 rozpatrywane będą jako pojedynczy przypadek, różniący się tylko rolami i układem poszczególnych procesorów.
\end{description}
\subsection{Przypadki}
\subsubsection{Przypadek 1}
\begin{wrapfigure}[12]{L}{0.48\textwidth}
	\vspace{-50pt}
	\centering
	\includegraphics[width=0.46\textwidth]{../grafy/case11.pdf}
	\vspace{-30pt}
	\caption{Komunikacje w przypadku 1}
\end{wrapfigure}
W przypadku tym procesorem synchronicznie odbierającym dwie komunikacje jest procesor 3, pomiędzy procesorem 1, a procesorem 3 znajdują się dwie symetryczne ścieżki pośredniczące przez jeden procesor - ścieżki: \(1-2-3\) oraz \(1-4-3\). Procesory 2 i 4 mogą wyłącznie odbierać komunikacje od procesora 1 oraz przekazywać dane do procesora 3. Do zapewnienia optymalności obliczeń należy uwzględnić przypadek gdy procesory 2 lub 4 czekając na komunikację z procesorem 3 wykonują obliczenia części danych. 
\newpage
\subsubsection{Przypadek 2}
\begin{wrapfigure}[16]{L}{0.48\textwidth}
	\vspace{-50pt}
	\centering
	\includegraphics[width=0.46\textwidth]{../grafy/case13.pdf}
	\vspace{-30pt}
	\caption{Komunikacje w przypadku 2} 
\end{wrapfigure}
W przypadku tym procesorem synchronicznie odbierającym dwie komunikacje jest procesor 2, prowadzą do niego dwie nierówne pod względem liczby połączeń ścieżki, przez pośrednictwo jednego, bądź też dwóch procesorów --- ścieżki: \(1-2\) oraz \(1-4-3-2\). Procesor 4 odbiera i przekazuje dalej dane, natomiast procesor 3 musi synchronizować komunikację z procesorem 2. Przypadek ten symuluje system w przypadku kiedy łącze pomiędzy procesorami 1 i 2 cechuje się wolnym przesyłem danych i transmisja do szybkiego procesora 2, może zostać przeprowadzona dłuższą ścieżką, by zwiększyć liczbę procesorów biorących udział w przetwarzaniu.
\subsubsection{Przypadek 3}
\begin{wrapfigure}[9]{l}{0.48\textwidth}
	\vspace{-50pt}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../grafy/case12.pdf}
	\vspace{-50pt}
	\caption{Komunikacje w przypadku 3}
\end{wrapfigure}
Przypadek 3 jak już zostało opisane wcześniej jest przypadkiem analogicznym do przypadku 2, dlatego jego model matematyczny został w tym sprawozdaniu pominięty. Aby przekształcić model matematyczny przypadku 2 w przypadek 3 należy zamienić rolami (przepisać równania ze zmienionymi zmiennymi) procesora 2 z procesorem 4.
\newpage
\section{Analiza problemów szczegółowych}
W opisie problemów szczegółowych można spotkać poniższe oznaczenia:
\begin{description}
\item[$i\prec{}j$] Oznacza, że w skierowanym grafie dotyczącym rozpatrywanego modelu systemu węzeł $i$ poprzedza węzeł $j$
\item[$i\rightarrow{}j$] Oznacza komunikację zainicjowaną przez węzeł $i$ do węzła $j$
\item[$i\parallel{}j$] Oznacza że pomiędzy węzłem zawierającym dane w grafie rozpatrywanego modelu systemu, a węzłem $i$ jest ścieżka o takiej samej długości jak pomiędzy węzłem zawierającym dane, a węzłem $j$
\end{description}
\subsection{Wysyłanie do dwóch procesorów, określenie pierwszeństwa}
Aby zachowane było założenie o jednej komunikacji obsługiwanej w danej chwili na danym procesorze, istotna jest kolejność komunikacji.  Aby określić kolejność wystąpienia komunikacji potrzebujemy momentów rozpoczęcia obu z nich oznaczonych w naszym modelu jako --- \(t_{RK}\). Aby zapewnić poprawność, należy przyjąć założenie, że moment rozpoczęcia danej komunikacji wychodzącej z węzła, musi być nie mniejszy od momentu zakończenia komunikacji wchodzącej do węzła. \\
Niech będą dane procesory $i$, $j$, $k$, gdzie \((i\rightarrow{}j)\prec{}(j\rightarrow{}k)\), wówczas:
\[ t_{RKjk} \geq t_{ZKij} \]
gdzie \[t_{ZKij} = t_{RKij} + T_{kij} = t_{RKij} + d_{ij}C_{ij} + S_{ij}\]
Dodajmy węzeł $l$ połączony z procesorem $j$, taki że \(j\prec{}l\). Dalej zachodzące komunikacje wychodzące z procesora $j$ będziemy rozpatrywać w dwóch przypadkach \((j\rightarrow{}k)\prec{}(j\rightarrow{}l)\) lub też \((j\rightarrow{}l)\prec{}(j\rightarrow{}k)\). \\
Rozpatrzmy pierwszy przypadek. Pierwszeństwo wyznaczamy określając, która komunikacja nastąpi później, czyli mówiąc używanymi w modelu określeniami, który moment rozpoczęcia komunikacji $t_{RK}$ będzie większy, aby spełniony był nasz przypadek musi zachodzić $t_{RKjl} \geq t_{ZKjk}$, gdyż późniejsza komunikacja może zajść dopiero po zakończeniu poprzedniej, a zakładamy, że dla wcześniejszej komunikacji $t_{RKjk} = t_{ZKij}$. W drugim przypadku zachodzi sytuacja odwrotna. Do określenia przypadku optymalnego dla danego systemu potrzebna jest zmienna binarna, którą oznaczymy jako \emph{y}, posłuży ona do wyeliminowania komplementarnych ograniczeń dotyczących obu przypadków. Mnożona jest ona przez stałą \emph{M}, na tyle dużą, by zapewnić, że w zależności od wartości \emph{y} jedno z ograniczeń przyjmuje postać \(t_{RKjk} \geq l. ujemna\) wówczas z pierwszego ograniczenia --- \(t_{RKjk} = t_{ZKij}\), a więc komunikacja \(j\rightarrow{}k\) ma pierwszeństwo. Ostatecznie, w zależności od przyjętej konwencji dotyczącej zmiennej \emph{y} (w takim przypadku \emph{y}=1 oznacza, że pierwszeństwo \(j\rightarrow{}k\) przed \(j\rightarrow{}l\)) ograniczenia będą miały postać:
\[ t_{RKjk} \geq t_{ZKij}\]
\[ t_{RKjl} \geq t_{ZKij}\]
\[ t_{RKjk} \geq t_{ZKij} + T_{kjk} - My\]
\[ t_{RKjl} \geq t_{ZKij} + T_{kjl} - M(1-y)\]
\subsection{Odbiór z dwóch procesorów, określenie pierwszeństwa}
Odbiór z dwóch procesorów jest sytuacją podobną do wysyłania do dwóch procesorów, w tej sytuacji ponownie kluczowe jest zapewnienie, aby procesor odbierający komunikował się tylko z jednym z procesorów inicjujących. W sytuacji odbierania, pierwszeństwo wyznaczamy określając, które z odebranych danych będą obliczane później, czyli ponownie potrzebujemy momentów rozpoczęcia komunikacji --- $t_{RK}$ które są nie mniejsze od $t_{ZK}$ procesora wysyłającego do odbierającego z dwóch źródeł procesora.
Niech będą dane procesory $i$, $j$, $k$, takie że \((i\parallel{}j)\prec{}k\), oraz załóżmy że możliwe są komunikacje \(i\rightarrow{}k\land{}j\rightarrow{}k\), wówczas odbiór na procesorze $k$ przebiega w dwóch przypadkach \((i\rightarrow{}k)\prec{}(j\rightarrow{}k)\) lub \((j\rightarrow{}k)\prec{}(i\rightarrow{}k)\). Rozpatrzmy pierwszy przypadek.
\begin{center}
\begin{ganttchart}[x unit=0.05cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{200}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$i\rightarrow{}k$}{0}{55} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$k$}{55}{75}
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$k$}{125}{200} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$j\rightarrow{}k$}{75}{125}
\end{ganttchart}
\end{center}
Pierwszeństwo wyznaczamy określając dla których danych procesor rozpocznie obliczanie później, czyli poprzez określenie czasu późniejszej komunikacji $t_{RK}$ oraz momentu rozpoczęcia obliczeń $t_{RO}$ --- w naszym przypadku: 
\[t_{RKjk} \geq t_{RKik} + T_{kik} + \alpha_{kI}A_k \] gdzie $\alpha_{kI}$ jest pewną częścią danych obliczonych przez procesor $k$ po komunikacji $i\rightarrow{}k$. Zależność tę można łatwo zauważyć z wykresu Gantta. Moment rozpoczęcia obliczania pierwszego zadania jest ograniczony przez czas komunikacji $t_{RKik}$ i związane z nim ograniczenia w węźle $i$ --- z naszego punktu widzenia \(t_{ROik} = t_{RKik}+T_{kik}\). \\ W drugim przypadku, sytuacja jest analogiczna. Do określenia przypadku optymalnego dla danego systemu potrzebna jest zmienna binarna, którą oznaczymy jako \emph{y}, której zastosowanie jest analogiczne jak w problemie wysyłania do dwóch procesorów. Po wprowadzeniu tej zmiennej, jako rozwiązanie opisanego problemu otrzymujemy dwa ograniczenia postaci: 
\[ t_{RKjk} \geq t_{RKik} + T_{kik} + \alpha_{kI}A_k - My\]
\[ t_{RKik} \geq t_{RKjk} + T_{kjk} + \alpha_{kI}A_k - M(1-y)\]
\subsection{Obliczenia w czasie oczekiwania na komunikację}
Gdy dwa procesory komunikują się z jednym procesorem, należy założyć sytuację, że jeden z procesorów inicjujących komunikację z procesorem docelowym może obliczać część danych oczekując na możliwość komunikacji z procesorem docelowym. Niech będą dane procesory $i$,$j$,$k$,$l$, gdzie \(i\prec{}j\parallel{}l\prec{}k\land{}i\rightarrow{}j\rightarrow{}k\) oraz \(j\rightarrow{}k\). Aby zapewnić możliwość obliczania paczki danych na procesorze $j$ w czasie oczekiwania na zakończenie komunikacji \(j\rightarrow{}k\) --- paczkę danych oznaczamy jako $\alpha{}_{jI}$ --- należy oczywiste ograniczenie \(t_{RKjk} \geq t_{RKij} + T_{kij}\) zmodyfikować do postaci \(t_{RKjk} \geq t_{RKij} + T_{kij} + a_{jI}A_j\). Moment zakończenia obliczeń wówczas równy jest czasowi obliczenia pozostałej części danych $\alpha{}_{jII}$ od momentu zakończenia komunikacji $j\rightarrow{}k$. Czyli:
\[ T_j = t_{ZKjk} + \alpha{}_{jII}A_j = t_{RKjk} + T_{kjk} + \alpha{}_{jII}A_j \]
\subsection{Moment zakończenia obliczeń po odbiorze danych}
Sytuacja ta jest problematyczna w przypadku gdy procesor odbiera dane z dwóch źródeł. Wówczas moment zakończenia obliczeń jest równy momentowi zakończenia późniejszej komunikacji oraz czasowi obliczeń porcji danych. Ta porcja danych oznaczona w naszym modelu jako $a_{iII}$, gdzie \emph{i} to numer procesora, jest nie mniejsza od porcji danych przesłanej w czasie drugiej komunikacji --- nie mniejsza, gdyż do porcji danych przesłanych w drugiej komunikacji mogła zastać dodana część, lub całość danych z pierwszej komunikacji, w zależności w jakim odstępie od siebie wystąpiły komunikacje. Aby wyznaczyć moment zakończenia obliczeń, trzeba założyć dwa przypadki dla obu komunikacji, jako tej późniejszej. Do wybrania właściwego ograniczenia, posłuży zmienna binarna \emph{y} określająca pierwszeństwo przychodzących komunikacji. Problem ten jest komplementarny do problemu odbioru z dwóch procesorów. Ograniczenia dotyczące obu wariantów momentu zakończenia mają postać:
\[T_{i} \geq  t_{RKkj} + A_i\alpha{}_{iII} - My\]
\[T_{i} \geq  t_{RKlj} + A_i\alpha{}_{iII} - M(1-y)\]
\section{Model matematyczny systemu}
\subsection{Zmienne użyte w modelu}
Notacje występujących w modelu wielkości:
\begin{itemize}
\item $V$ -- liczba danych do przetworzenia
\item $T$ -- całkowity czas przetwarzania danych V w systemie
\item $T_i$ -- całkowity czas przetwarzania na \emph{i-tym} procesorze
\item $A_i$ -- czas przetwarzania 1 jednostki danych na \emph{i-tym} procesorze
\item $C_{ij}$ -- czas transmisji 1 jednostki danych między \emph{i-tym} a \emph{j-tym} procesorem
\item $S_{ij}$ -- koszt rozpoczęcia transmisji (start-up) między \emph{i-tym} a \emph{j-tym} procesorem
\end{itemize}
Zmienne decyzyjne:
\begin{itemize}
\item $\alpha_i$ -- porcja danych przetwarzana na \emph{i-tym} procesorze. Występują również zapisy:
\begin{itemize}
\item $\alpha_{iI}$ -- pierwsza część danych $\alpha_i$ obliczana przed/pomiędzy komunikacjami
\item $\alpha_{iII}$ -- druga część danych $\alpha_i$ obliczana po komunikacjach
\end{itemize}
\item $d_{ij}$ -- porcja danych przesyłana z \emph{i-tego} procesora na \emph{j-ty}
\item $t_{RKij}$ -- czas rozpoczęcia komunikacji pomiędzy procesorem \emph{i-tym} a \emph{j-tym}
\item $x_{ij}$ -- zmienna binarna określająca czy zachodzi komunikacja pomiędzy procesorem \emph{i-tym} a \emph{j-tym}
\[
x_{ij} = \left\{
	\begin{array}{l l}
		1 & \quad \text{Gdy zachodzi komunikacja}\\
		0 & \quad \text{W przeciwnym wypadku}\\
	\end{array} \right.
\]
\item $y_{ijk}$ -- zmienna binarna określająca pierwszeństwo komunikacji względem procesora \emph{i} pomiędzy procesorami \emph{j-tym} a \emph{k-tym}
\[
y_{ijk} = \left\{
	\begin{array}{l l}
		1 & \quad \text{Procesor \emph{j} ma pierwszeństwo przed procesorem \emph{k}}\\
		0 & \quad \text{W przeciwnym wypadku}\\
	\end{array} \right.
\]
\end{itemize}
\subsection{Ograniczenia użytych zmiennych}
\[ T_i \geq 0 \]
\[ t_{RKij} \geq 0 \]
\[ \alpha_i \geq 0 \land \alpha_i \in \mathbb{Z} \]
\[ d_{ij} \geq 0 \land d_{ij} \in \mathbb{Z} \]
\[ 0 \leq x_{ij} \leq 1 \land x_{ij} \in \mathbb{Z} \]
\[ 0 \leq y_{ijk} \leq 1 \land y_{ij} \in \mathbb{Z} \]
\subsection{Ograniczenia związane z przypadkiem 1}
\textbf{Procesor 0:}
\begin{equation} T \geq T_0 \end{equation}
\begin{equation} T_0 = A_0\alpha_0 + C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} V = \alpha_0 + d_{01} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{01} \geq d_{01} \end{equation}
\textbf{Procesor 1:}
\begin{equation} T \geq T_1 \end{equation}
\begin{equation} T_1 = A_1\alpha_1 + C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} \end{equation} 
\begin{equation} t_{RK12} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK14} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK12} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} - y_{124}M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK14} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} - (1-y_{124})M \end{equation}
\begin{equation} d_{01} = \alpha_1 + d_{12} + d_{14} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{12} \geq d_{12} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{14} \geq d_{14} \end{equation}
\textbf{Procesor 2:}
\begin{equation} T \geq T_2 \end{equation}
\begin{equation} T_2 = A_2\alpha_{2II} + t_{RK23} + C_{23}d_{23} + S_{23}x_{23} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK23} \geq t_{RK12} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} + A_2\alpha_{2I} \end{equation}
\begin{equation} d_{12} = \alpha_{2I} + d_{23} + \alpha_{2II}  \end{equation}
\begin{equation} Vx_{23} \geq d_{23} \end{equation}
\textbf{Procesor 3:}
\begin{equation} T \geq T_3 \end{equation}
Gdy komunikacja \(2\rightarrow3\) zachodzi wcześniej niż \(4\rightarrow3\)
\begin{equation} T_3 \geq A_3\alpha_{3II} + t_{RK43} + C_{43}d_{43} + S_{43}x_{43} - (1 - y_{324})M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK43} \geq t_{RK23} + C_{23}d_{23} + S_{23}x_{23} + A_3\alpha_{3I} - (1 - y_{324})M \end{equation}
\begin{equation} d_{23} \geq alpha_{3I} - (1 - y_{324})M \end{equation}
Gdy komunikacja \(4\rightarrow3\) zachodzi wcześniej niż \(2\rightarrow3\)
\begin{equation} T_3 \geq A_3\alpha_{3II} + t_{RK23} + C_{23}d_{23} + S_{23}x_{23} -y_{324}M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK23} \geq  t_{RK43} + C_{43}d_{43} + S_{43}x_{43} + A_3\alpha_{3I} - y_{324}M \end{equation}
\begin{equation} d_{43} \geq \alpha_{3I} - y_{324}M \end{equation}
W obu przypadkach
\begin{equation} d_{23} + d_{43} = \alpha_{3I} + \alpha_{3II} \end{equation}
\textbf{Procesor 4:}
\begin{equation} T \geq T_4 \end{equation}
\begin{equation} T_4 = A_4\alpha_{4II} + t_{RK43} + C_{43}d_{43} + S_{43}x_{43} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK43} \geq t_{RK14} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} + A_4\alpha_{4I}\end{equation}
\begin{equation} d_{14} = \alpha_{4I} + d_{43} + \alpha_{4II}\end{equation}
\begin{equation} Vx_{43} \geq d_{43} \end{equation}
\subsection{Ograniczenia związane z przypadkiem 2 (3)}
\setcounter{equation}{0}
\textbf{Procesor 0:}
\begin{equation} T \geq T_0 \end{equation}
\begin{equation} T_0 = A_0\alpha_0 + C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} V = \alpha_0 + d_{01} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{01} \geq d_{01} \end{equation}
\textbf{Procesor 1:}
\begin{equation} T \geq T_1 \end{equation}
\begin{equation} T_1 = A_1\alpha_1 + C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} \end{equation} 
\begin{equation} t_{RK12} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK14} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK12} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} - y_{124}M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK14} \geq C_{01}d_{01} + S_{01}x_{01} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} - (1-y_{124})M \end{equation}
\begin{equation} d_{01} = \alpha_1 + d_{12} + d_{14} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{12} \geq d_{12} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{14} \geq d_{14} \end{equation}
\textbf{Procesor 2:}
\begin{equation} T \geq T_2 \end{equation}
Gdy komunikacja \(1\rightarrow2\) zachodzi wcześniej niż \(3\rightarrow2\)
\begin{equation} T_2 \geq t_{RK32} + C_{32}d{32} + S_{32}x_{32} + A_2\alpha_{2II} - (1 - y_{213})M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK32} \geq t_{RK12} + C_{12}d_{12} + S_{12}x_{12} + A_2\alpha_{2I} - (1 - y_{213})M \end{equation}
\begin{equation} d_{12} \geq \alpha_{2i} - (1 - y_{213})M \end{equation}
Gdy komunikacja \(3\rightarrow2\) zachodzi wcześniej niż \(1\rightarrow2\)
\begin{equation} T_2 \geq t_{RK12} + C_{12}d{12} + S_{12}x_{12} + A_2\alpha_{2II} - y_{213}M \end{equation}
\begin{equation} t_{RK12} \geq t_{RK32} + C_{32}d_{32} + S_{32}x_{32} + A_2\alpha_{2I} - y_{213}M \end{equation}
\begin{equation} d_{32} \geq \alpha_{2i} - y_{213}M \end{equation}
W obu przypadkach
\begin{equation} d_{12} + d_{32} = \alpha_{2I} + \alpha_{2II} \end{equation}
\textbf{Procesor 3:}
\begin{equation} T \geq T_3 \end{equation}
\begin{equation} T_3 = A_3\alpha_{3II} + t_{RK32} + C_{32}d_{32} + S_{32}x{32} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK32} \geq t_{RK43} + C_{43}d_{43} + S_{43}x_{43} + A_3\alpha_{3I} \end{equation}
\begin{equation} d_{43} = \alpha_{3I} + \alpha_{3II} + d_{32} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{32} \geq d_{32} \end{equation}
\textbf{Procesor 4:}
\begin{equation} T \geq T_4 \end{equation}
\begin{equation} T_4 = A_4\alpha_4 + t_{RK14} + C_{14}d_{14} + S_{14}x{14} + C_{43}d_{43} + S_{43}x{43} \end{equation}
\begin{equation} t_{RK43} \geq t_{RK14} + C_{14}d_{14} + S_{14}x_{14} \end{equation}
\begin{equation} d_{14} = \alpha_4 + d_{43} \end{equation}
\begin{equation} Vx_{43} \geq d_{43} \end{equation}
\section{Wyniki optymalizacji w postaci wykresów Gantta}
\begin{description}
\item[Uwaga!] Możliwe, że w niektórych przypadkach czas $t_{RKij}$ będzie niezerowy, mimo że $x_{ij}$ będzie równe 0 (czyli komunikacja nie nastąpi) należy wówczas nie sugerować się czasem rozpoczęcia komunikacji, a zmienną decyzyjną $x_{ij}$ lub wartością $d_{ij}$.
\end{description}
\subsection{Warianty przepływu przedstawione na wykresach}
\begin{figure}[h!]
		\vspace{-20pt}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case0.pdf}
                \caption{Wariant 1 \\ str. 14}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case1.pdf}
                \caption{Wariant 2 \\ str. 15}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case3.pdf}
                \caption{Wariant 3 \\ str. 16}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case2.pdf}
                \caption{Wariant 4 \\ str. 17}
        \end{subfigure}
        \\
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case4.pdf}
                \caption{Wariant 5 \\ str. 18}
        \end{subfigure}
		 \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case5.pdf}
                \caption{Wariant 6 \\ str. 19}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case6.pdf}
                \caption{Wariant 7 \\ str. 20}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case7.pdf}
                \caption{Wariant 8 \\ str. 21}
        \end{subfigure}
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case8.pdf}
                \caption{Wariant 9 \\ str. 22}
        \end{subfigure}
	    \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case11.pdf}
                \caption{Wariant 10 \\ str. 23 i 24}
        \end{subfigure}
            \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case10.pdf}
                \caption{Wariant 11 \\ str. 25}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.22\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[width=\textwidth]{../grafy/case13.pdf}
                \caption{Wariant 12 \\ str. 26}
        \end{subfigure}
        \vspace{20pt}
        \caption{Warianty przepływu w przypadkach 1 i 2}
\end{figure}
\vspace{-0.5cm}
\subsection{Kolory użyte na wykresach}
\vspace{0.5cm}
\begin{center}
\begin{ganttchart}[x unit=0.01cm, hgrid, time slot modifier=0]{200}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$Komunikacja$}{0}{200} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$Obliczenia$}{0}{200}
\end{ganttchart}
\end{center}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 1}
\vspace{0.5cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.075cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{201}
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{0}{201}
\end{ganttchart}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.5cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $201$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $1$ \\ \hline
$A_{1}$ & $1$ \\ \hline
$A_{2}$ & $1$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $1$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $201$ \\ \hline
$T_{0}$ & $201$ \\ \hline
$T_{1}$ & $0$ \\ \hline
$T_{2}$ & $0$ \\ \hline
$T_{3}$ & $0$ \\ \hline
$T_{4}$ & $0$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $0$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $0$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $0$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $0$ \\ \hline
$a_{0}$ & $201$ \\ \hline
$a_{1}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $0$ \\ \hline
$d_{12}$ & $0$ \\ \hline
$d_{14}$ & $0$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $0$ \\ \hline
$x_{12}$ & $0$ \\ \hline
$x_{14}$ & $0$ \\ \hline
$x_{23}$ & $0$ \\ \hline
$x_{43}$ & $0$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 2}
\vspace{0.5cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.062cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{226}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{112} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{112}{226} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{112}{224}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.5cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $150$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $3$ \\ \hline
$A_{1}$ & $1$ \\ \hline
$A_{2}$ & $1$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $1$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $226$ \\ \hline
$T_{0}$ & $226$ \\ \hline
$T_{1}$ & $224$ \\ \hline
$T_{2}$ & $226$ \\ \hline
$T_{3}$ & $112$ \\ \hline
$T_{4}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $112$ \\ \hline
$a_{0}$ & $38$ \\ \hline
$a_{1}$ & $112$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $112$ \\ \hline
$d_{12}$ & $0$ \\ \hline
$d_{14}$ & $0$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $0$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 3}
\vspace{0.5cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.3cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{47}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{17} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{17}{47} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{17}{31} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{31}{46} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{31}{45}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.5cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $23$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $10$ \\ \hline
$A_{3}$ & $10$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $10$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $3$ \\ \hline
$C_{43}$ & $7$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $47$ \\ \hline
$T_{0}$ & $47$ \\ \hline
$T_{1}$ & $46$ \\ \hline
$T_{2}$ & $47$ \\ \hline
$T_{3}$ & $31$ \\ \hline
$T_{4}$ & $45$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $31$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $17$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $31$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $31$ \\ \hline
$a_{0}$ & $6$ \\ \hline
$a_{1}$ & $3$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $14$ \\ \hline
$d_{01}$ & $17$ \\ \hline
$d_{12}$ & $0$ \\ \hline
$d_{14}$ & $14$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $0$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 4}
\vspace{0.5cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.105cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{132}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{62} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{62}{132} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{62}{84} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{84}{129} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{84}{128}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.5cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $45$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $2$ \\ \hline
$A_{3}$ & $10$ \\ \hline
$A_{4}$ & $13$ \\ \hline
$C_{01}$ & $2$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $5$ \\ \hline
$C_{23}$ & $7$ \\ \hline
$C_{43}$ & $3$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $132$ \\ \hline
$T_{0}$ & $132$ \\ \hline
$T_{1}$ & $129$ \\ \hline
$T_{2}$ & $128$ \\ \hline
$T_{3}$ & $84$ \\ \hline
$T_{4}$ & $84$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $62$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $62$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $84$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $84$ \\ \hline
$a_{0}$ & $14$ \\ \hline
$a_{1}$ & $9$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $22$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $31$ \\ \hline
$d_{12}$ & $22$ \\ \hline
$d_{14}$ & $0$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $0$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 5}
\vspace{0.5cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.057cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{237}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{105} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{105}{235} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{105}{171} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{171}{204} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{204}{234} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{171}{237} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{204}{237}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.5cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $131$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $1$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $1$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $237$ \\ \hline
$T_{0}$ & $235$ \\ \hline
$T_{1}$ & $234$ \\ \hline
$T_{2}$ & $237$ \\ \hline
$T_{3}$ & $204$ \\ \hline
$T_{4}$ & $237$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $105$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $171$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $204$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $204$ \\ \hline
$a_{0}$ & $26$ \\ \hline
$a_{1}$ & $6$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $33$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $33$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $33$ \\ \hline
$d_{01}$ & $105$ \\ \hline
$d_{12}$ & $66$ \\ \hline
$d_{14}$ & $33$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 6}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.212cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{65}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{22} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{22}{62} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{22}{39} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{39}{64} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{39}{52} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{52}{65} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{52}{65}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $30$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $3$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $5$ \\ \hline
$C_{23}$ & $15$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $65$ \\ \hline
$T_{0}$ & $62$ \\ \hline
$T_{1}$ & $64$ \\ \hline
$T_{2}$ & $22$ \\ \hline
$T_{3}$ & $65$ \\ \hline
$T_{4}$ & $65$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $22$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $22$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $22$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $39$ \\ \hline
$a_{0}$ & $8$ \\ \hline
$a_{1}$ & $5$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $13$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $4$ \\ \hline
$d_{01}$ & $22$ \\ \hline
$d_{12}$ & $0$ \\ \hline
$d_{14}$ & $17$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $13$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $0$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $0$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 7}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.045cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{318}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{108} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{108}{318} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{108}{191} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{191}{316} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_2\rightarrow{}P_3$}{191}{253} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{253}{318} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{253}{318}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $150$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $3$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $1$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $5$ \\ \hline
$C_{23}$ & $15$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $318$ \\ \hline
$T_{0}$ & $318$ \\ \hline
$T_{1}$ & $316$ \\ \hline
$T_{2}$ & $318$ \\ \hline
$T_{3}$ & $318$ \\ \hline
$T_{4}$ & $316$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $108$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $108$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $193$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $317$ \\ \hline
$a_{0}$ & $43$ \\ \hline
$a_{1}$ & $25$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $21$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $62$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $108$ \\ \hline
$d_{12}$ & $83$ \\ \hline
$d_{14}$ & $0$ \\ \hline
$d_{23}$ & $62$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $0$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $0$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 8}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.071cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{196}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{76} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{76}{196} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{76}{106} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{106}{141} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{141}{196} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{106}{196} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{141}{168} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{168}{195} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{168}{195}
\end{ganttchart}
\vspace{0.2cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $100$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $3$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $3$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $5$ \\ \hline
$C_{43}$ & $1$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $196$ \\ \hline
$T_{0}$ & $196$ \\ \hline
$T_{1}$ & $196$ \\ \hline
$T_{2}$ & $196$ \\ \hline
$T_{3}$ & $196$ \\ \hline
$T_{4}$ & $196$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $76$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $106$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $196$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $141$ \\ \hline
$a_{0}$ & $24$ \\ \hline
$a_{1}$ & $11$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $30$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $27$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $8$ \\ \hline
$d_{01}$ & $76$ \\ \hline
$d_{12}$ & $30$ \\ \hline
$d_{14}$ & $35$ \\ \hline
$d_{23}$ & $0$ \\ \hline
$d_{43}$ & $27$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 9}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.067cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{211}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{68} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{68}{208} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{68}{112} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{112}{145} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{145}{210} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_2\rightarrow{}P_3$}{112}{178} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{178}{211} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{178}{211} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{145}{202} 
\end{ganttchart}
\vspace{0.1cm}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $96$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $3$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $5$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $3$ \\ \hline
$C_{23}$ & $2$ \\ \hline
$C_{43}$ & $8$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $211$ \\ \hline
$T_{0}$ & $208$ \\ \hline
$T_{1}$ & $210$ \\ \hline
$T_{2}$ & $211$ \\ \hline
$T_{3}$ & $211$ \\ \hline
$T_{4}$ & $211$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $68$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $112$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $202$ \\ \hline
$a_{0}$ & $28$ \\ \hline
$a_{1}$ & $13$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $11$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $24$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $9$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $11$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $68$ \\ \hline
$d_{12}$ & $44$ \\ \hline
$d_{14}$ & $11$ \\ \hline
$d_{23}$ & $33$ \\ \hline
$d_{43}$ & $0$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $0$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 10 (I)}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.067cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{206}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{74} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{74}{204} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{74}{102} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{102}{134} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{134}{204} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_2\rightarrow{}P_3$}{134}{182} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{182}{206} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{102}{126} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{126}{134} 
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{}{182}{206} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{126}{206}
\end{ganttchart}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\vspace{0.3cm}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $100$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $5$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $3$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $4$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $1$ \\ \hline
$C_{23}$ & $2$ \\ \hline
$C_{43}$ & $3$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $206$ \\ \hline
$T_{0}$ & $204$ \\ \hline
$T_{1}$ & $204$ \\ \hline
$T_{2}$ & $206$ \\ \hline
$T_{3}$ & $206$ \\ \hline
$T_{4}$ & $206$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $102$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $74$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $134$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $102$ \\ \hline
$a_{0}$ & $26$ \\ \hline
$a_{1}$ & $14$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $8$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $8$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $24$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $20$ \\ \hline
$d_{01}$ & $74$ \\ \hline
$d_{12}$ & $32$ \\ \hline
$d_{14}$ & $28$ \\ \hline
$d_{23}$ & $24$ \\ \hline
$d_{43}$ & $8$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 10 (II)}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.086cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{161}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{49} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{49}{157} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{49}{80} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{80}{107} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{107}{161} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_2\rightarrow{}P_3$}{80}{130} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{131}{161} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{155}{159} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{130}{155} 
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{}{160}{161} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{107}{155}
\end{ganttchart}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $67$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $6$ \\ \hline
$A_{1}$ & $6$ \\ \hline
$A_{2}$ & $5$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $6$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $1$ \\ \hline
$C_{14}$ & $3$ \\ \hline
$C_{23}$ & $2$ \\ \hline
$C_{43}$ & $4$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{23}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $161$ \\ \hline
$T_{0}$ & $157$ \\ \hline
$T_{1}$ & $161$ \\ \hline
$T_{2}$ & $161$ \\ \hline
$T_{3}$ & $161$ \\ \hline
$T_{4}$ & $161$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $49$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $80$ \\ \hline
$t_{RK23}$ & $80$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $155$ \\ \hline
$a_{0}$ & $18$ \\ \hline
$a_{1}$ & $9$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $0$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $6$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $25$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $1$ \\ \hline
$a_{4i}$ & $8$ \\ \hline
$a_{4ii}$ & $0$ \\ \hline
$d_{01}$ & $49$ \\ \hline
$d_{12}$ & $31$ \\ \hline
$d_{14}$ & $9$ \\ \hline
$d_{23}$ & $25$ \\ \hline
$d_{43}$ & $1$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{23}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 11}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.0107cm, hgrid, vgrid={*{99}{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{1285}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{143} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{143}{1285} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{143}{449} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{449}{1283} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{449}{1185} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{1185}{1285} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_3\rightarrow{}P_2$}{1231}{1239} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{1185}{1227} 
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{}{1239}{1285} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{1239}{1279}
\end{ganttchart}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $200$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $20$ \\ \hline
$A_{1}$ & $20$ \\ \hline
$A_{2}$ & $10$ \\ \hline
$A_{3}$ & $1$ \\ \hline
$A_{4}$ & $10$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $100$ \\ \hline
$C_{14}$ & $3$ \\ \hline
$C_{32}$ & $2$ \\ \hline
$C_{43}$ & $8$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{32}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $1285$ \\ \hline
$T_{0}$ & $1285$ \\ \hline
$T_{1}$ & $1283$ \\ \hline
$T_{2}$ & $1279$ \\ \hline
$T_{3}$ & $1285$ \\ \hline
$T_{4}$ & $1285$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $1279$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $143$ \\ \hline
$t_{RK32}$ & $1231$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $453$ \\ \hline
$a_{0}$ & $57$ \\ \hline
$a_{1}$ & $41$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $4$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $0$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $42$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $46$ \\ \hline
$a_{4}$ & $10$ \\ \hline
$d_{01}$ & $143$ \\ \hline
$d_{12}$ & $0$ \\ \hline
$d_{14}$ & $102$ \\ \hline
$d_{32}$ & $4$ \\ \hline
$d_{43}$ & $92$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $0$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{32}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $1$ \\ \hline
$y_{324}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\subsubsection{Przykład wykresu dla wariantu 12}
\vspace{0.3cm}
\begin{ganttchart}[x unit=0.052cm, hgrid, vgrid={*9{draw=none}, dotted}, time slot modifier=0]{266}
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_0\rightarrow{}P_1$}{0}{55} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_0$}{55}{262} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_4$}{55}{124} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_1\rightarrow{}P_2$}{124}{214} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_1$}{214}{266} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_4\rightarrow{}P_3$}{124}{214} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_4$}{214}{264} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=gray, draw=none}]{$P_3\rightarrow{}P_2$}{214}{240} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_3$}{240}{265} \\
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{$P_2$}{240}{253}
\ganttbar[bar/.style={fill=black, draw=none}]{}{253}{266}
\end{ganttchart}
\subsubsection{Wartości parametrów i wyniki dla wykresu}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$V$ & $73$ \\ \hline
$M$ & $10000$ \\ \hline
$A_{0}$ & $10$ \\ \hline
$A_{1}$ & $5$ \\ \hline
$A_{2}$ & $2$ \\ \hline
$A_{3}$ & $5$ \\ \hline
$A_{4}$ & $10$ \\ \hline
$C_{01}$ & $1$ \\ \hline
$C_{12}$ & $5$ \\ \hline
$C_{14}$ & $3$ \\ \hline
$C_{32}$ & $2$ \\ \hline
$C_{43}$ & $5$ \\ \hline
$S_{01}$ & $0$ \\ \hline
$S_{12}$ & $0$ \\ \hline
$S_{14}$ & $0$ \\ \hline
$S_{32}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$S_{43}$ & $0$ \\ \hline
$T$ & $266$ \\ \hline
$T_{0}$ & $262$ \\ \hline
$T_{1}$ & $266$ \\ \hline
$T_{2}$ & $266$ \\ \hline
$T_{3}$ & $265$ \\ \hline
$T_{4}$ & $264$ \\ \hline
$t_{RK12}$ & $124$ \\ \hline
$t_{RK14}$ & $55$ \\ \hline
$t_{RK32}$ & $214$ \\ \hline
$t_{RK43}$ & $124$ \\ \hline
$a_{0}$ & $21$ \\ \hline
$a_{1}$ & $16$ \\ \hline
$a_{2i}$ & $13$ \\ \hline
$a_{2ii}$ & $13$ \\ \hline
$a_{3i}$ & $0$ \\ \hline
\end{tabularx}
\hspace{0.03\textwidth}
\begin{tabularx}{0.3\textwidth}{ | X | X | }
\hline
$a_{3ii}$ & $5$ \\ \hline
$a_{4}$ & $5$ \\ \hline
$d_{01}$ & $52$ \\ \hline
$d_{12}$ & $13$ \\ \hline
$d_{14}$ & $23$ \\ \hline
$d_{32}$ & $13$ \\ \hline
$d_{43}$ & $18$ \\ \hline
$x_{01}$ & $1$ \\ \hline
$x_{12}$ & $1$ \\ \hline
$x_{14}$ & $1$ \\ \hline
$x_{32}$ & $1$ \\ \hline
$x_{43}$ & $1$ \\ \hline
$y_{124}$ & $0$ \\ \hline
$y_{324}$ & $1$ \\ \hline
\end{tabularx}
\newpage
\section{Spis elementów dokumentacji elektronicznej}
Dokumentacja elektroniczna powinna zawierać:
\begin{enumerate}
\item Pliki z modelami matematycznymi przypadków (folder \verb|/solver|) 
\begin{itemize}
\item \verb|przypadek1.mod|
\item \verb|przypadek2.mod|
\end{itemize}
\item Elektroniczną wersję sprawozdania --- \verb|sprawozdanie.pdf|
\end{enumerate}
Pliki z modelem matematycznym zostały napisane przy użyciu języka MathProg dlatego pliki te kończą się rozszerzeniem: \begin{verbatim} *.mod \end{verbatim}
Używając LP\_Solve IDE w systemie Windows pliki takiego typu możemy uruchomić poprzez zwyczajne otworzenie i uruchomienie ich z poziomu aplikacji. \\\\
W systemie Linux/korzystając z wersji konsolowej Lp\_solve uruchomienie modelu następuje poprzez wywołanie polecenia:
\begin{verbatim} lp_solve -rxli xli_MathProg przypadek?.mod \end{verbatim}
\end{spacing}
\end{document}